[
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Structure des atomes :  Donnée : N = 6, 022 × 1023 mol-1. On veut injecter 1 g de morphine avec un volume de 200 mL (Mmorphine = 285 g/mol).",
    "answer0": "La notion d’atomos, particule invisible et indivisible, a été introduite dans la\nGrèce antique.",
    "answer1": "La charge de l’électron est égale à la charge élémentaire, soit +1, 602 × 10-19\nC.",
    "answer2": "La masse d’un atome de fer 56\n26Fe vaut 9, 3 × 10-17 μg.",
    "answer3": "La concentration de la solution injectable vaut 0, 0175 mol/L.",
    "answer4": "La concentration de la solution injectable vaut 57 mol/L.",
    "answer": "0,3"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "L’isotope le plus répandu du fer est 56\n26Fe. Pour cet isotope, parmi les propositions\nsuivantes, indiquez la (les) proposition(s) exacte(s) :",
    "answer0": "Fe3+ possède 26 protons, 30 neutrons et 23 électrons.",
    "answer1": "Fe a la configuration électronique : 1s2 2s2 2p6 3s2 3p6 3d8.",
    "answer2": "Fe3+ a la configuration électronique : 1s2 2s2 2p6 3s2 3p6 4s2 3d3.",
    "answer3": "Fe2+ a la structure électronique : 12 2s2 2p6 3s2 3p6 3d6.",
    "answer4": "L’ion Fe2+ est plus stable que l’ion Fe3+.",
    "answer": "0,3"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) proposition(s) exacte(s) :",
    "answer0": "L’exception à la règle de Klechkowski concerne seulement les sous couches de\nvalence ns2 (n - 1)d4.",
    "answer1": "La configuration réduite du cuivre est [Ar] 3d10 4s1.",
    "answer2": "Le cuivre ne donne que des ions Cu+.",
    "answer3": "le Cu appartient à la même colonne que 47Ag.",
    "answer4": "Le cuivre est un élément de transition.",
    "answer": "1,3,4"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) proposition(s) exacte(s) :",
    "answer0": "L’atome 19K possede deux electrons de valence.",
    "answer1": "L’atome 40Zr possède 4 électrons de valence",
    "answer2": "L’atome 71Lu possède 2 électrons de valence.",
    "answer3": "Les ions 17Cl- et 16S2- sont isoélectroniques",
    "answer4": "Les ions 9F- et 8O2- sont isoélectroniques",
    "answer": "2,3,4"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) proposition(s) exacte(s) :",
    "answer0": "a. Le potentiel d’ionisation de 11Na est supérieur à celui de 12Mg.",
    "answer1": "b. Le caractère électropositif de 11Na est inférieur à celui de 12Mg.",
    "answer2": "c. L’affinité électronique du 9F est supérieure à celle du 8O.",
    "answer3": "d. L’affinité électronique du 9F est supérieure à celle du 11Na.",
    "answer4": "e. L’électronégativité du 9F est supérieure à celle du 35Br.",
    "answer": "2,3,1"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Un élément M s’ionise en M3+. Parmi les propositions suivantes, quelle(s) propri\nété(s) est(sont) commune(s) à M et M3+ ?",
    "answer0": "a. Charge nucléaire.",
    "answer1": "b. Masse.",
    "answer2": "c. Propriétés chimiques.",
    "answer3": "d. Volume",
    "answer4": "e. Potentiel d’ionisation.",
    "answer": "0,1"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Le Sélénium (Se : Z = 34) est un élément chimique entrant dans la composition de certains médicaments utilisés pour lutter contre le viellissement cellulaire.\n",
    "answer0": "a. Les éléments chimiques Carbone (Z = 6) et Sélénium sont situés dans la même colonne de la classification périodique.",
    "answer1": "b. D’après la règle de Hund, deux électrons d’un même élément chimique ne peuvent pas être décrits par quatre nombres quantiques identiques.",
    "answer2": "c. La valeur de l’énergie de première ionisation de l’élément chimique Sélénium v",
    "answer3": "d. Les éléments chimiques Sélénium et Titane (Z = 22) considérés à l’état fondamental possèdent le même nombre d’électrons célibataires.",
    "answer4": "e. Les éléments chimiques Sélénium et Cuivre (Z = 29) considérés à l’état fondamental possèdent le même nombre d’électrons sur les orbitales 3d",
    "answer": "3,4"
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "On appelle X l’élément situé dans lamême colonne que l’arsenic mais dans la deuxième ligne de la classification périodique. Cochez la (ou les) proposition(s) exacte(s) :",
    "answer0": "a. L’arsenic faisant partie du bloc d, X n’existe pas.",
    "answer1": "b. X est le bore 5B.",
    "answer2": "c. X est l’azote 7N.",
    "answer3": "d. X est le fluor 9F.",
    "answer4": "e. Tous les items précédents sont faux.",
    "answer": 2
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Atomistique",
    "img": "",
    "question": "Parmi les molécules suivantes, laquelle possède le plus petit angle entre deux liaisons covalentes adjacentes?",
    "answer0": "a. BeH2.",
    "answer1": "b. BF3.",
    "answer2": "c. CCl4.",
    "answer3": "d. NH3.",
    "answer4": "e. H2O.",
    "answer": 4
  },
  {
    "matiere": "Chimie general",
    "chapitre": "Cinetique",
    "img": "",
    "question": "Concernant l’énergie d’une réaction chimique :",
    "answer0": "a. Un état de transition est un état de haute énergie.",
    "answer1": "b. La différence d’énergie entre l’état de transition et l’état initial est appelée énergie d’activation.",
    "answer2": "c. Une réaction endothermique libère de la chaleur.",
    "answer3": "d. Un état de transition est un état stable.",
    "answer4": "e. Après l’état de transition, la réaction évolue vers un état plus stable.",
    "answer": "0,1,4"
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la cellule",
    "img": "",
    "question": "Concernant les bactéries :",
    "answer0": "a. La synthèse protéique se produit dans un compartiment spécialisé appelé réticulum endoplasmique.",
    "answer1": "b. La fermentation peut être à la base de la machinerie énergétique.",
    "answer2": "c. Elles sont issues de l’évolution des cellules eucaryotes.",
    "answer3": "d. Le support de l’hérédité est toujours une molécule d’ARN.",
    "answer4": "e. Les chromosomes sont composés de deux télomères et d’un centromère.",
    "answer": 1
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la cellule",
    "img": "",
    "question": "Indiquez les 2 caractéristiques universelles des cellules sur terre :",
    "answer0": "a. ADN comme support de l’information héréditaire.",
    "answer1": "b. Source d’énergie identique.",
    "answer2": "c. Trafic membranaire des protéines.",
    "answer3": "d. Présence d’une membrane plasmique.",
    "answer4": "e. Consommation d’oxygène.",
    "answer": "0,3"
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la cellule",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) affirmation(s) exacte(s) :",
    "answer0": "a. La capacité d’auto-duplication est une propriété princeps du vivant.",
    "answer1": "b. Les virus ne sont pas des cellules parce qu’ils n’ont pas de noyau.",
    "answer2": "c. Une molécule de glucose est environ dix fois plus petite qu’une molécule d’hémoglobine.",
    "answer3": "d. Le corps humain contient environ 10 fois plus de cellules procaryotes que de cellules eucaryotes.",
    "answer4": "e. Il existe un facteur 1000 entre la résolution d’un microscope optique et celle de l’oeil humain.",
    "answer": "0,2,3,4"
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la cellule",
    "img": "",
    "question": "Concernant les différences entre une cellule eucaryote et un procaryote :",
    "answer0": "a. Une bactérie ne contient pas de mitochondrie.",
    "answer1": "b. Les coefficients de sédimentation des ribosomes eucaryotes et procaryotes sont identiques.",
    "answer2": "c. Il est possible d’observer un nucléole dans une bactérie.",
    "answer3": "d. Chez un eucaryote l’ADN est linéaire.",
    "answer4": "e. Aucune des propositions ci-dessus.",
    "answer": "0,3"
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la membrane plasmique",
    "img": "",
    "question": "Concernant la membrane plasmique :",
    "answer0": "a. Le cell-coat est un revêtement protecteur qui recouvre la face cytolique de la membrane plasmique.",
    "answer1": "b. Les rafts ou radeaux lipidiques sont des microdomaines de la membrane plasmique riche en sphingolipides et en GPI (Glycosyl Phosphatidyl Inositol).",
    "answer2": "c. Les protéines d’ancrage des molécules d’adhérence de la membrane plasmique sont des protéines périphériques cytosoliques.",
    "answer3": "d. La fluidité de la membrane plasmique dépend de la quantité de cholestérol et de la nature des phospholipides qu’elle contient.",
    "answer4": "e. Plus la membrane plasmique est fluide, plus la diffusion latérale des phospholipides est réduit",
    "answer": "1,2,3"
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la membrane plasmique",
    "img": "",
    "question": "Un radeau lipidique :",
    "answer0": "a. est plus mince que la membrane environnante.",
    "answer1": "b. réside exclusivement dans le Golgi.",
    "answer2": "c. est appauvri en glycolipides.",
    "answer3": "d. peut échanger des lipides avec la membrane externe des mitochondries.",
    "answer4": "e. est enrichi en cholestérol.",
    "answer": 4
  },
  {
    "matiere": "Biologie cellulaire",
    "chapitre": "la membrane plasmique",
    "img": "",
    "question": "Le glucocérébroside :",
    "answer0": "Est une glycloprotéine.",
    "answer1": "b. Porte un acide sialique.",
    "answer2": "c. S’accumule de façon pathologique dans le lysosome au cours de la maladie de Gaucher.",
    "answer3": "d. Est le récepteur du virus SV40.",
    "answer4": "e. Est capable ce se lier au cytosquelette sous-membranaire.",
    "answer": 2
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Generalité",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) reponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Le Pascal est une unite de pression.",
    "answer1": "b. Le decibel est une unit ´ e de pression",
    "answer2": "c. Le Pascal.seconde est une unite de pression.",
    "answer3": "d. L’equation aux dimensions de la pression est [ ´ P] = M L-1 T -1",
    "answer4": "e. L’equation aux dimensions de la pression est [ ´ P] = M L-1 T -2",
    "answer": "0,4"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Generalité",
    "img": "",
    "question": "Parmi les propositions suivantes, indiquez laquelle (ou lesquelles) corresponde(nt)\na une grandeur physique : `",
    "answer0": "a. Une grandeur physique correspond a toute propri ` et´ e physique mesurable.",
    "answer1": "b. Une grandeur dont on sait definir l’ ´ egalit ´ e",
    "answer2": "c. Une grandeur dont on sait definir la somme.",
    "answer3": "d. Une grandeur dont on sait definir le rapport",
    "answer4": "e. Une grandeur dont on sait definir le produit.",
    "answer": "0,1,2,3,4"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Generalité",
    "img": "",
    "question": "Parmi les propositions suivantes, indiquez laquelle (ou lesquelles) est (sont) une\nfonction du temps :",
    "answer0": "a. acceleration.",
    "answer1": "b. moment d’inertie",
    "answer2": "c. puissance.",
    "answer3": "d. masse volumique.",
    "answer4": "e. pression.",
    "answer": "0,4"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Liquide, gaz et solution",
    "img": "",
    "question": "à propos des gaz réels :",
    "answer0": "a. Les molécules de ces gaz sont assimilables à des points.",
    "answer1": "b. Le covolume de ces gaz est non nul.",
    "answer2": "c. Ils sont soumis à l’agitation thermique.",
    "answer3": "d. Ils se rapprochent des gaz parfaits s’ils sont proches de leur point de liquéfaction.",
    "answer4": "e. Ils développent une pression interne.",
    "answer": "1,2,4"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Liquide, gaz et solution",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Les ondes et leur propagation",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Le domaine de l’optique",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Rayonnements",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Imagerie medicale",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Biophysique cardiaque",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Mecanique des fluides",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Electrophysiologie",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  },
  {
    "matiere": "Biophysique",
    "chapitre": "Regulation du milieu interieur",
    "img": "",
    "question": "Cochez la (ou les) réponse(s) exacte(s).",
    "answer0": "a. Les gaz sont compressibles et expansibles.",
    "answer1": "b. Un fluide réel s’écoule avec un dégagement de chaleur.",
    "answer2": "c. Quand un fluide réel est immobile, alors il est aussi considéré comme un fluide parfait",
    "answer3": "d. Le débit d’un liquide dans une canalisation a pour dimension : L2 T-1.",
    "answer4": "e. Aucune des réponses n’est exacte.",
    "answer": "0,1,2"
  }
]